% Encoding: ANSI

@Unpublished{Beckmann2016,
  author = {Beckmann, Michael},
  title  = {W\"arme\"ubertragung, Kapitel 8: W\"arme\"ubertrager},
  note   = {Vorlesungsskript, Technische Universit\"at Dresden, Institut f\"ur Verfahrenstechnik und Umwelttechnik, Professur f\"ur Energieverfahrenstechnik},
  year   = {2016},
}

@Book{Bosnjakovic1997,
  title     = {Technische Thermodynamik Teil II},
  publisher = {Steinkopff},
  year      = {1997},
  author    = {Bo\v{s}njakovi\'{c}, Fran AND Knoche, Karl-Friedrich},
  address   = {Darmstadt},
  edition   = {6. vollst\"andig neubearbeitete und erweiterte Auflage},
}

@book {Bosnjakovic1951,
	author = {Bo\v{s}njakovi\'{c}, Fran AND Vili\v{c}i\'{c}, Milan AND Slipcevi\'{c}, Boris},
	title = {Einheitliche Berechnung von Rekuperatoren},
	publisher = {Dt. Ingenieur-Verl.},
	year = {1951},
	booktitle = {VDI-Forschungsheft / Verein Deutscher Ingenieure},
	address = {D\"usseldorf},
}

@Book{PolifkeKopitz2009,
  title     = {W\"arme\"ubertragung: Grundlagen, analytische und numerische Methoden},
  publisher = {Pearson Studium},
  year      = {2009},
  author    = {Polifke, Wolfgang AND Kopitz, Jan},
  address   = {M\"unchen},
  edition   = {2. aktualisierte Auflage},
}

@Book{Waermeatlas2013,
  title     = {VDI-W\"armeatlas},
  publisher = {Springer-Verlag},
  year      = {2013},
  author    = {{Verein Deutscher Ingenieure}},
  address   = {Berlin; Heidelberg},
  edition   = {11. bearbeitete und erweiterte Auflage},
}

@Book{Baehr2012,
  title     = {Thermodynamik - Grundlagen und technische Anwendungen},
  publisher = {Springer-Verlag},
  year      = {2012},
  author    = {Baehr, Hans Dieter AND Kabelac, Stephan},
  address   = {Berlin, Heidelberg},
  edition   = {15. Auflage},
}

@Book{Baehr2013,
  title     = {W\"arme- und Stoff\"ubertragung},
  publisher = {Springer-Verlag},
  year      = {2013},
  author    = {Baehr, Hans Dieter AND Stephan, Karl},
  address   = {Berlin, Heidelberg},
  edition   = {8. aktualisierte Auflage},
}

@Book{Boeckh2011,
  title     = {W\"arme\"ubertragung - Grundlagen und Praxis},
  publisher = {Springer-Verlag},
  year      = {2011},
  author    = {B\"ockh, Peter von AND Wetzel, Thomas},
  address   = {Heidelberg u.a.},
  edition   = {4. bearbeitete Auflage},
}

@Book{Elsner1993,
  title     = {Grundlagen der Technischen Thermodynamik - Band 2 W\"arme\"ubertragung},
  publisher = {Akademie Verlag},
  year      = {1993},
  author    = {Elsner, Norbert AND Fiscger AND Siegfried; Huhn AND J\"org},
  address   = {Berlin},
  edition   = {8. grundlegend \"uberarbeitete und erg\"anzte Auflage},
}

@Book{Herwig2006,
  title     = {W\"arme\"ubertragung},
  publisher = {Friedr. Vieweg \& Sohn Verlag},
  year      = {2006},
  author    = {Herwig, Heinz; Moschallski, Andreas},
  address   = {Wiesbaden},
  edition   = {1. Auflage},
}

@Book{Langeheinecke2016,
  title     = {Thermodynamik f\"ur Ingenieure},
  publisher = {Friedr. Vieweg \& Sohn Verlag},
  year      = {2006},
  editor    = {{Langeheinecke, Klaus}},
  address   = {Wiesbaden},
  edition   = {6. vollst\"andig \"uberarbeitete und erweiterte Auflage},
}

@Book{Klaus2008,
  title     = {Thermodynamik - Die Grundgesetzte der Energie- und Stoffumwandlungen},
  publisher = {Springer-Verlag},
  year      = {2008},
  author    = {Lucas, Klaus},
  address   = {Berlin, Heidelberg},
  edition   = {7. korrigierte Auflage},
}

@Book{Stephan2013,
  title     = {Thermodynamik - Grundlagen und technische Anwendungen Band 1: Einstoffsysteme},
  publisher = {Springer-Verlag},
  year      = {2013},
  author    = {Stephan, Peter et al.},
  address   = {Berlin, Heidelberg},
  edition   = {19. erg\"anzte Auflage},
}

@Book{Wagner1990,
  title     = {Thermische Apparate und Dampferzeuger},
  publisher = {Vogel Verlag und Druck KG},
  year      = {1990},
  author    = {Wagner, Walter},
  address   = {W\"urzburg},
  edition   = {2. Auflage},
}

@Unpublished{Bach2013,
  author = {Bach, Erik},
  title  = {Stoffdaten feuchter Luft - Recherche und Programmierung wichtiger Zustandsgr\"o{\ss}en},
  note   = {Gro{\ss}er Beleg, Technische Universit\"at Dresden, Institut f\"ur Energietechnik, Professur f\"ur Technische Thermodynamik},
  year   = {2013},
}

@Book{Papageorgiu2015,
  title     = {Optimierung: statische, dynamische, stochastische Verfahren für die Anwendungen},
  publisher = {Springer-Verlag},
  year      = {2015},
  author    = {Papage\=orgiu, Markos; Leibold, Marion; Buss, Martin},
  address   = {Berlin, Heidelberg},
  edition   = {4. korrigierte Auflage},
}

@Book{IAPWS2007,
  title     = {Revised Release on the IAPWS Industrial Formulation 1997 for the Thermodynamic Properties of Water and Steam},
  publisher = {International Association for the Properties of Water and Steam},
  year      = {2007},
  author    = {{The International Association for the Properties of Water and Steam}},
  address   = {Luzern},
}